1895a., 3 Paastu kp. Emmaste walla talumees Andrus Wiitra, Pihkwa kubermangu  Welikolugi kreisi, Wjäsowi walla talunik Iwan Rübalowski, kes kohtule tuntud, palusiwad selle kohtu lepingu raamatusse oma suusönalist järgmist lepingut kirjutada: Andrus Wiitra annab oma krundist Holima kaewu ja heina küini lähedal maante ääres Iwan Rübalowskile kümne sülla laiuse ja kahekümne sülla pikkuse maatükki maja ehituse krundiks ühes kauplemise õigusega tarwitada; selle aasta (1895a.) wöib Rübalowski maja ehitada ja ka kaubelda, ega ole tal krundi eest Wiitrale tasu maksta. Aga 1 Januaril 1896a., peale maksab Rübalowski  Wiitrale, kui ta majas kaupleb iga aasta kakskümmend wiis rubla, aga kui ta mitte ei kauple, siis kakskümmend rubla, iga aasta 1. Jaanuaril wälja ja kestab sarnane leping 1896a. 1 Januarist arwates kaksteistkümmend aastat järjestikku.- Kui Rübalowski seda maja, mis ta nimetatud krundi peale tahab ehitada, ära piaks müima, siis on Wiitral eesöigus seda maja ära osta.- See leping on pärast lepingute raamatusse kirjutamist pooltele ette loetud.-
A. Wiitra.
Iwan Rübalowski palwe peale, kes ise kirja ei oska kirjutas alla,
Iwan Rubalowski eest Toomas Leisberg.
Kohtuwanem: J. Söel.
Kirjutaja: Brever.
